На пути естественного света помещены две пластинки турмалина. После прохождения
пластинки 1 свет полностью поляризован.

Если Л, и В - интенсивности света, прошедшего пластинки 1 и 2 соответственно, и угол между
направлениями ОО и О’О' фр — 0?. то 1, и 1 связаны соотношением

  
